新華社搶先報導修憲消息， 傳遭處罰

提及修改國家主席任期
一條標題龍顏大怒 天庭降罪新華社

【本報訊】中共建議修憲為習近平稱帝鋪路事件另惹風波。消息透露，官方新華社前日下午以英文簡訊先發佈修憲建議刪去國家主席任期限制的做法，引起天庭震怒，中共最高層批示要查處，當局將事件定性為嚴重政治失誤，傳有關編輯被撤職，社領導要檢討。新華社拒證實事件。有北京消息人士對本報指，他們的發稿流程完全符合程序，當局是作賊心虛，缺乏自信。

《蘋果》記者

中共決定修改憲法、刪除國家主席任期只能做兩屆的限制，有如驚天核爆。本月25日下午3時55分，新華社英文先以Urgent（急電）方式發佈簡訊，標題為「CPC proposes change on Chinese president's term in Constitution」（中共中央建議修改憲法中國家主席的任期），內容為「中共中央建議從憲法中刪除國家主席副主席任期不能超過兩屆的表述。建議於周日發佈」。兩小時後，新華社以中文發佈修憲建議全文；但沒有單列報道建議任期修改。

英文稿只需內部審定

豈料就這一句英文簡訊惹來軒然大波。消息透露，事件引起中共高層不滿，批示新華社查處，當局將事件定性為嚴重政治失誤，據指相關編輯及責任人被撤職處分，新華社領導要寫檢討。《蘋果》記者昨致電新華社對外部辦公室求證，接電話工作人員回應說：「這個……這種事情，我們沒有辦法向你證實。」

有不願具名的北京消息人士向本報證實事件，認為英文稿並無問題，因這種稿過往新華社經常做。據指，新華社有關中共領導人的報道，除中文稿和圖片需要中共中央辦公廳審定外，英文稿和其他外文稿通常由英文編輯部門自己定，懷疑有人故意找事，雞蛋裏面挑骨頭；事件在新華社是前所未有，但事出有因，與發稿流程是否合乎規定無關。

據了解，新華社對外部從來有處理英文稿的自主權，這是工作性質和特點決定的，偏巧碰到領導作賊心虛，不願讓媒體關注或炒作此事，所以就無理處分媒體人，「他們這麼做，只會讓新華社對外部未來無法工作，也是他們是作賊心虛、缺乏自信的表現」。消息人士認為，「出事那稿子即便拿給中辦審批，也照樣會批准，何況新華社英文稿也不會給外人審批，他們看得懂英文稿嗎？」

大媽團熱炒「皇帝股」

北京獨立學者章立凡分析指，新華社英文只摘報取消國家主席任期限制，未有報道其他修改，引發衝擊波，令當局輿論上陷入被動；其次，中共意識形態主管易主，或要藉機整肅前任班底；另外，不久前倒台的中央網信辦主任魯煒來自新華社，是否有「魯餘毒」肇事，暫不得而知。

海外有報道指，新華社社長蔡名照出身團派，早年與前中辦主任令計劃有關，曾被當局審查；分析指新華社或因今次事件面臨肅整。

此外，內地股民以另一種方式回應中共修憲為習稱帝鋪路，連日來大媽團熱炒名稱沾皇帶帝的股票，許多股價平均飆漲4至6%，但上海上證同期僅上漲0.1%。

連日來大媽團熱炒名稱沾皇帶帝的股票